/* 
  Localizable.strings
  MusicBox

  Created by yoonbumtae on 2021/11/30.
  
*/

// Test
"He said the food %@ ate was %@." = "그가 말하길 %@ 씨가 먹은 음식은 %@이라고 하네요.";
"James" = "제임스";
"chicken" = "치킨";

//
"camera" = "카메라";
"photo library" = "사진 라이브러리";
"Are you sure you want to change the permission settings for your %@?" = "%@의 권한 설정을 변경하시겠습니까?";
"No Permission Status" = "권한 정보 없음";
"Rejected by the system." = "시스템에 의해 거부되었습니다.";
"The %@ permission is denied and cannot be used. Do you want to change the %@ permission settings?" = "%@ 기능 권한이 거부되어 사용할 수 없습니다. %@ 권한 설정을 변경하시겠습니까?";
"Permission Denied" = "권한 거부됨";
"Select a Paper Pattern" = "페이퍼 패턴 선택";
"Select a Background Pattern" = "배경 패턴 선택";
"The mail cannot be sent because the mail account has not been set up on the device." = "이 기기에 메일 계정이 설정되어 있지 않기 때문에 메일을 보낼 수 없습니다.";
"Make My MusicBox: Feedback" = "나의 오르골 만들기: 피드백";
"Sets the duration of the note in seconds. The longer, the more natural playback will be. Some instruments may not work properly. The default is 8" = "노트음 재생 시 지속 길이를 초 단위로 설정하세요. 값이 클수록 보다 자연스러운 소리가 납니다. 몇몇 악기에서는 오동작을 일으킬 수 있습니다. 기본값은 8입니다.";
"Duration of Each Note during Playback" = "노트 음의 지속길이";
"You can set the playback instrument. The default instrument is “10: Music Box”." = "재생 악기를 선택할 수 있습니다. 기본값은 “10: Music Box” 입니다.";
"MIDI Instrument Patch" = "MIDI 악기 패치";
"This app supports autosave. You can set the autosave interval in seconds. Smaller values can slow execution. The default is 10." = "이 앱은 자동 저장을 지원합니다. 저장 간격을 초 단위로 설정하세요. 값이 작으면 앱 실행이 느려질 수 있습니다.";
"Autosave Interval" = "자동 저장 간격";

"Loading user information..." = "사용자 정보를 불러오고 있습니다...";
"Email has been verified." = "이메일이 인증되었습니다.";
"Loading user's profile photo..." = "사용자 프로필 사진을 불러오고 있습니다...";
"Failed to load profile photo." = "프로필 사진 불러오기가 실패했습니다.";
"Loading post list..." = "게시글 리스트를 불러오고 있습니다...";
"There are no articles." = "게시글이 없습니다.";
"You are not signed in." = "회원가입이 되어있지 않습니다.";
"Papers made by other members cannot be uploaded." = "다른 사람이 만든 페이퍼는 업로드할 수 없습니다.";
"Writing a post..." = "게시글을 작성중입니다...";
"Unable to Create" = "만들 수 없음";

// validation
"You must select a file to upload." = "업로드할 파일을 선택해야 합니다.";
"Please enter the title." = "제목을 입력해주세요.";
"Please write the title within 50 characters." = "제목은 50자 이내로 작성해야 합니다.";
"Please write the comment within 5000 characters." = "코멘트는 5000자 이내로 작성해야 합니다.";
"Email format is incorrect. Please rewrite your email." = "이메일 포맷이 잘못되었습니다. 올바른 포맷으로 재작성해주세요.";
"You must enter a password." = "패스워드를 입력해야 합니다.";
"You must enter a password confirmation." = "패스워드 확인란을 입력해야 합니다.";
"Please write your nickname within 1-10 characters." = "닉네임은 1-10 자 이내로 입력해야 합니다.";

"Uploading paper files..." = "페이퍼 파일을 업로드하고 있습니다...";
"Error: Paper file not uploaded." = "에러: 파일이 업로드되지 않았습니다.";
"Albumart thumbnails are being uploaded..." = "앨범아트 섬네일이 업로드되고 있습니다...";
"Thumbnail error" = "섬네일 파일의 에러";
"Thumbnail upload error" = "섬네일 업로드 에러";
"The writing and paper file upload are complete." = "모든 업로드 작업이 완료되었습니다.";
"Post Upload Completed" = "게시글 업로드 완료";
"Uploading albumart..." = "앨범아트 업로드 중...";
"Image error" = "이미지 에러";
"Image upload error" = "이미지 업로드 에러";

"File download is complete. Go to the file browser?" = "파일 다운로드가 완료되었습니다. 브라우저로 이동할까요?";
"Download Complete" = "다운로드 완료";

"Are you sure you want to delete this post?" = "이 게시글을 정말 삭제할까요?";
"Delete" = "삭제";

"The post update is complete." = "게시글 업데이트가 완료되었습니다.";
"Update Completed" = "업데이트 완료";

"Are you sure you want to withdrawal membership? If you cancel your membership, your member information is deleted and cannot be recovered. Posts written are not deleted." = "회원탈퇴를 하시겠습니까? 회원탈퇴를 하시면 회원정보가 삭제되며 복구가 불가능합니다. 작성한 글은 삭제되지 않습니다.";
"Withdrawal Membership" = "회원 탈퇴";
"Membership cancellation in progress..." = "회원 탈퇴 진행중";
"Passwords do not match." = "비밀번호가 일치하지 않습니다.";
"Passwords match." = "패스워드가 일치합니다.";
"Sending a verification email..." = "인증 요청 메일을 보내고 있습니다...";
"Sending member information to server..." = "서버에 회원 정보를 전송중입니다.";
"Your profile image is being sent..." = "프로필 사진을 전송중입니다...";

"%@: Your membership %@ is complete." = "%@님의 %@ 완료되었습니다.";
"registration" = "회원가입이";
"membership information update" = "회원정보 업데이트가";

"Do you really want to shrink the paper? This operation is not recoverable." = "페이퍼를 축소할까요? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.";
"Shrink Paper" = "페이퍼 축소";
"It cannot be shrinked any further." = "더 이상 줄일 수 없습니다.";
"Not Collapsible" = "줄일 수 없음";
"Are you sure you want to remove all notes? This operation is not recoverable." = "모든 노트를 삭제할까요? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.";
"Remove All Notes" = "모든 노트 삭제";

" Are you sure you want to load the '%@' file? If you select 'Yes', the files will be copied to the Documents directory." = "'%@' 파일을 불러올까요? '예'를 선택하면 파일이 다큐멘트 폴더로 복사됩니다.";
"Are you sure you want to delete the file? Deleted files cannot be recovered." = "이 파일을 삭제할까요? 삭제한 파일은 복구할 수 없습니다.";
"Delete the File" = "파일 삭제";
"The file has been deleted." = "파일이 삭제되었습니다.";
"Delete Completed" = "삭제 완료";

"Editing is not possible because the creator did not allow editing." = "제작자가 편집을 허용하지 않았기 때문에 편집할 수 없습니다.";
"Cannot Edit" = "편집할 수 없음";

"Caution" = "주의";
"No" = "아니오";
"Yes" = "예";

"Email is not verified." = "이메일이 인증되지 않았습니다.";

"The My Info menu has been integrated with the Archive.\nFrom now on, you can tap this button in the upper right corner to sign in and view my user information." = "'나의 정보' 메뉴가 아카이브와 통합되었습니다.\n앞으로 로그인 및 회원정보 조회는 오른쪽 상단의 이 버튼을 누르면 됩니다.";

/* introduce other apps */

"Other apps made by BGSMM" = "BGSMM이 만든 다른 앱 보기";
"Make My MusicBox" = "나만의 오르골 만들기";

"description_MakeMyMusicBox" = "iPhone/iPad에서 뮤직박스가 다시 태어났습니다. 나만의 오르골과 악보를 만들어보세요.";
"description_TunerXR" = "Tuner XR(Tuner with eXtRa features)은 보컬, 악기 등을 연주하는 음악가들을 위한 튜너 앱입니다.";
"description_DiffuserStick" = "디퓨저 스틱(막대기) 교체 주기 관리 도우미 앱으로, 디퓨저의 사진과 함께 디퓨저 스틱을 꽂은 날을 기록하고, 교체 기간이 되면 푸시 알람을 통해 알려줍니다.";
"description_UltimateScale" = "UtimateScale은 다양한 키를 지원하는 내장 신디사이저 키보드와, 퀴즈를 통한 효율적인 학습이 가능한 스케일(음계) 학습 도우미입니다.";

/* 2022-12-11 */
"Save the document..." = "파일을 저장중입니다...";
"Finishing..." = "마무리 중입니다...";
"Loading the file information..." = "파일을 로딩하는 중입니다...";
"Drawing the paper..." = "페이퍼를 그리는 중입니다...";
"Loading the post..." = "포스트를 가져오는 중입니다...";

"Turning this switch on will play sound even in silent mode. You may need to restart the app." = "이 스위치를 켜면 무음 모드에서도 사운드가 재생됩니다. 앱을 다시 시작해야 할 수도 있습니다.";
"Play Sound in Silent Mode" = "무음 모드에서 소리 재생";
"When this switch is turned on, a pitch sound (musical tone) is played whenever a note is entered on the paper." = "이 스위치를 켜면 페이퍼에 음을 입력할 때마다 피치 사운드(음악적 톤)가 재생됩니다.";
"Play Pitch Sound" = "음높이 재생";

/* SettingViewController.swift (2024-03-03) */
"Processing in-app purchase operation.\nPlease wait..." = "결제 작업을 처리중입니다.\n잠시만 기다려 주세요...";
"Your purchase has been completed. You will no longer see ads in the app. If ads are not removed from some screens, force quit the app and relaunch it." = "구매 완료되었습니다. 이제 앱에서 광고가 표시되지 않습니다. 일부 화면에서 광고가 제거되지 않은 경우 앱을 강제 종료 후 다시 실행해주세요.";
"Purchase completed" = "구매 완료";
"Purchase failed: Please try again." = "구매 실패: 다시 시도해주세요.";

/* onboarding */
// 온보딩 이미지 파일 이름
"Onboarding_EN" = "Onboarding_KO";
"OK, I got it!" = "확인했어요";

/* 2025-02-18 */
"Create a new paper" = "새로운 페이퍼 만들기";
"Create" = "생성";
"Update a paper" = "페이퍼 정보 업데이트";
"Update" = "업데이트";

/* 2025-02-20 */
"what_is_anacrusis_content" = "못갖춘마디는 악곡[또는 섹션 또는 구절]이 1이 아닌 박자에서 시작할 수 있는 불완전한 마디입니다.\n\n일반적으로 못갖춘마디가 없는 경우가 많으므로 0을 입력합니다.\n\n반대의 경우 비트의 세분화에서 가장 작은 영역의 번호를 입력합니다. 예를 들어, 예제로 제공된 Nocturne의 경우 3/4 박자입니다. 여기서 첫 번째 박자를 못갖춘마디로 설정하고 싶습니다. 1박자를 가장 작은 단위로 세분화하면 4개의 16분 음표로 구성됩니다. 따라서 4를 입력합니다.";
"paperinfo_comment_placeholder" = "코멘트를 입력하면 다른 사람들에게 정보를 더 쉽게 알릴 수 있습니다.";

"Load user's nickname..." = "유저 닉네임을 불러오고 있습니다...";
"Unable to Create" = "생성할 수 없습니다.";
"Unable to Update" = "업데이트할 수 없습니다.";
"The file name format is incorrect. Please rewrite the file name." = "파일 이름 형식이 올바르지 않습니다. 파일 이름을 다시 작성해주세요.";
"Please enter the title." = "제목을 입력해주세요.";
"The title must be 50 characters or less." = "제목은 50자 이하여야 합니다.";
"Please specify the BPM within the range of 10 - 400." = "BPM을 10~400 범위 내에서 지정해주세요.";
"'Incomplete Measure' must be specified in the range of 0 - 7 beats with a length corresponding to a sixteenth note." = "'불완전 마디'는 16분 음표 길이에 해당하는 0~7 박자 범위 내에서 지정해야 합니다.";
"Please enter the artist name." = "아티스트 이름을 입력해주세요.";
"Artist name must be 30 characters or less." = "아티스트 이름은 30자 이하여야 합니다.";
"The name of the paper creator must be 30 characters or less." = "악보 작성자의 이름은 30자 이하여야 합니다.";
"Paper comments must be limited to 5000 characters." = "악보 코멘트는 5000자 이내로 입력해야 합니다.";
"Camera cannot be used." = "카메라를 사용할 수 없습니다.";
"The paper file is missing or corrupted." = "페이퍼 파일의 정보가 소실되었습니다.";
"Cannot Open File" = "파일을 열 수 없음";
"Paper information update is complete." = "페이퍼 정보 업데이트가 완료되었습니다.";
